[外匯] 大戶價格陷阱實例 : EUR/JPY

大家好，沒見一段時間，希望各位都健康平安！

之前我的貼文都主要是講解Order flow zone，今天我們溫故知新，一起再探討大戶的價格陷阱。

小弟一向的主張，都是要知己知彼，目的都是跟隨大戶的足跡。要做到這一點，不單止要推測大戶的策略，還需要了解散戶的想法。散戶的行為模式，其實不是太難預測。我們一起看看以下歐元兌日圓的例子。

散戶最常用去釐定市場方向的工具，都不離趨勢線或價格結構(Higher high/higher low 和 Lower high/lower low)。就如上圖歐元兌日圓的例子，我們可以見到上升趨勢線下破，在119.74創下了第一個lower low，之後價格回升至121.12後再度下跌，若果價格跌穿119.74的話，就形成了lower high和lower low，亦即代表下行趨勢確立，可以預料大量散戶會追沽。

來到這一點，我們可以轉用大戶的角度去思考。若果他們想做空的話，那一個位置會是最理想，能夠提供最多的流動性(Liquidity)？在這一刻，市場上短線最多買單的位置，一定是在121.12之上，無論是突破做沽空，還是在最高點附近做空的交易者，都很可能會將止損，或心理止損移到121.12之上。因為他們都會認為，若升穿121.12的話，下行結構被破掉，價格應該會繼續向上，甚至重回上升趨勢。

大戶看穿了散戶意料之中(predictable)的行事方式，待價格回調，並故意令它升穿121.12的位置，觸及散戶的止損單，或誘導他們自行平倉，這為大戶的空單提供了大量的對口供應。

散戶眼睜睜的看著價格向下走，自己原本看對了方向，一毫也賺不到甚至虧損。市場就是這樣弱肉強食，要避免成為獵物，就要去了解大戶和散戶的想法和做事方式。其實也萬變不離其中，不是想像中那麼複雜。

Lm 學野

order flow點樣睇道指

睇唔明

大戶做空咩意思

有錢人沽

Push
Ching 終於出文！

我就係果個傻鳩

請問塵sir 上面d 圖係用邊個網/ software ？

澳紙點睇

塵Sir跪拜區

咁你係點樣分呢個係陷阱定真突破呢

留名學野
外匯真係唔識
塵巴有冇外匯教學書推薦

簡單d講sl同tp唔好咁易俾人估到?

其實同睇匯市無分別，用Order flow最緊要係圖表唔好太多裂口，因為裂口除左價格真係跳空之外，仲可能係因為missing data，咁就會影響個準確度。

如果係我 我見唔到支燭真係突破前頂企穩 同埋升緊果陣個交投量冇跟著升 我又未必會咁急著買
始終已經破咗個上升趨勢仲要似轉勢一浪低過一浪
利伸: 睇圖新手

升緊有 大投量 你反而要小心

即係啲大行short

謝謝支持！之前果半年都無乜心機寫野

解決方法
遲d入市 （跟大户）但可能直接miss左個trend
或
用adr indicator set SL 但可能輸更多

Lm

又唔好咁講
最緊要學多啲知多啲，做大戶free rider 點都好過做點心

係MT4 platform，trade FX 多數都係用佢，我就用佢來睇chart